劉兆佳：建制派不代表是愛国者 部分人缺家国情懷

《港區國安法》自6月30日於香港實施後，多人因此被捕，美國財政部更表示制裁包括特首林鄭月娥在內11名中港官員，部分建制派未有出現在制裁名單，引起社會關注。

全國港澳研究會副會長劉兆佳早前接受《觀察者網》訪問，劉兆佳認為建制派人士不一定是愛國者，當中部分人沒有家國情懷，願意跟中國共產黨合作的背後動機不是熱愛國家，而是因為利益。

《觀察者網》記者提到，對於有說法指香港部分建制派支持中央的原因是內地經濟讓利，他們可以成為既得利益者，而非擁有真正的家國情懷，劉兆佳認為，必須釐清「愛國者」與「建制派」的差別，以前到現在仍有很多人將這兩個詞混在一起，認為愛國者治港就等於是建制派治港。

劉兆佳續指，建制派裏有部分人即使願意跟中國共產黨合作、接受中國共產黨制定的「一國兩制」，也不會做任何事情衝擊或損害中央的利益，以及接受在中國憲法與基本法所共同構成的憲制秩序下活動，其背後動機不是因為熱愛國家、熱愛民族或者對中國人有相當的好感，而是從現實角度、利益角度出發，考慮到香港以及自身利益，才做好這些事情。

劉兆佳又認為，這些建制派人士會與共產黨保持合作，不會「勇猛地」與外部勢力或本地的敵對勢力鬥爭，原因是在外國也有很多千絲萬縷的利益，部分人士可能在國外有生意或持有外國護照，所以當中國與西方鬥爭時，會令這些人的處境相當尷尬。

事件涉國安、民族利益時須中央出手

因此當事件牽涉國家民族根本利益、國家安全真正受到威脅時，劉兆佳表示自己一向認為中央必定要自己出手，不能完全依靠香港去做好維護政權、國家利益的工作。

劉兆佳補充，建制勢力中有一部分人為愛國者，擁有相當多的國家、民族感情，雖然不是共產主義者，但認同中國共產黨在中國歷史上的地位和角色，關懷中華民族的福祉，願意在中國跟西方勢力鬥爭時站在中國這邊。惟愛國者還沒有足夠的群眾基礎、社會支持基礎及話語權，現時仍不足以支撐香港政治大局，所以仍要依靠建制派和中央出手。

https://www.hk01.com/政情/509589

鬥紅很好

開始鬥紅

要整肅啦？

識鬥一定鬥藍

有加國情懷既人應該多D

願意跟中國共產黨合作的背後動機不是熱愛國家，而是因為利益
全部奶共嘅人都係

鯨子著和服係咪要殺頭

來了

中國賓

你老味 9成9 都係因為錢 唔通真係信你果套咩

鬥藍

支共請出招

//惟愛國者還沒有足夠的群眾基礎、社會支持基礎及話語權，現時仍不足以支撐香港政治大局，所以仍要依靠建制派和中央出手。//
又會咁誠實認自己套極端愛國主義冇人buy嘅

批鬥完唔愛國啦
到批愛國唔夠落力
之後再批愛國唔夠忠心

咩部分人呀, 全部下話
一個反道德反宗教嘅政權, 唔講錢同你愛國？！

點解仲有人訪問呢條垃圾

蘋果你班高層，我屌你個嘴

我家不是你家
你黨不是我國

政府角色先係乜
係政府服務人民
定政黨奴化人民

不如掉返轉數邊個係真心愛國會易數啲

Push

黃絲先係愛香港國者
班藍屍廢老只係見支那有著數先痴埋去
你冇著數邊撚個會同你班支那豬一齊

有戲睇

門紅

開始放風郁班商家, 果堆先最多錢回血

鬥紅來了

咁快割

定講緊自己係為利益咋
唔關佢事唔好制裁佢咁呀

淨係香港咩?
大陸都係啦. 愛國是生意, 外國是生活.
叫你哋愛黨愛國, 自己就送仔女去外國

佢自己咪就係自己講緊嘅人

唔愛國係咪唔真誠擁護基本法！？

今次就講得啱啦，夠愛國，全家送中，開崑崙銀行先唔怕被制裁架嘛

支共自己班管理層都崇洋
講經咩

轉咗名啦佢，佢依家叫做美麗風景線

佢講自己

睇返8964啲言論就知邊個係真心愛國，（黨），邊個係扮嘢

講得好，個啲去日本既建制派仆硬街

未被美國制裁嘅共派議員就唔夠愛國

應該捐身家愛国，放棄所有外國護照同國藉

外國護照

共產主義者？？？

鬥紅笑左

愛國者= 紅絲, 我諗淨係得工聯會, 何君堯 同部分民建聯成員, 其他都只係為利益的藍絲

Ann姐

係大部分

港獨
本土
黃絲
泛民
民主黨
商家佬
建制派
愛支力
一個一個黎,最後剩返支那人

佳叔講得啱
建制隊形真係差啲啲

所謂「愛國」咪即係愛黨

批鬥佢哋，唔夠何妖紅

要揾人鞭撻下先得
唔係對點同美帝做長期鬥爭

鬥紅大賽正式開始

推撚哂自己仔女去外國讀書，
唔通咁都計愛國咩
唔好話建制派，林鄭都唔會係愛國啦

支持

分化、批鬥

做左中央政策組後咁耐第一次認同佢講野

建制狗快d跟隨習大大老豆

特首個仔揸英國護照舉英國旗

批走晒泛民 就開始鬥紅
無日無之

鬥啦
係時候清黨

清算 is coming to the town

其實成個國家都係利益掛帥
邊有分愛唔愛國 有冇家國情懷

元祖國師：劉兆佳

二代國師：陳雲根

新世代國師：沈旭暉

即係建制派多數係賣港賊？

邊個唔愛國?
講嚟聽吓

佳叔終於講岩一次

姐姐點算

與人鬥，其樂無窮

你條肥佬無被制裁
係咪你篤灰呀？

咁應該大部分都唔係

認同
必須先放棄外國護照、資產、信用卡、銀行戶口
擁抱祖國、擁抱人民弊、擁抱wechat

五粒星代表咩都講唔出
仲有 蔣家好似係親國民黨

又係呢個阿伯

嗱
呢鋪我撐你
快啲清理門戶啦

即係雙非同"專才"佔據到一定地位之後,呢班所謂建制就可以清算

班自稱愛國嘅準備失去用途

啱啦
係時候分化返佢地

真心真係愛国有幾多呀？

你唔好話我話，真係有一日見證支共收皮
最撚快反咬你一淡就係呢班人

鬥紅了

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

你冇利益邊個痴埋嚟

有無人起到佢底,佢屋企人,
係米係外國或擁有外國護照.

通常呢D大大聲既PK, 都係其身不正!!

鬥紅

要將鬥紅進行到底

巴打真係好有心，特別用thumbnail 唔比人見到佢個衰樣

翻譯：建制派係condom，完

G持

口講支持国家 手持iphone嗰啲麻煩反省下

分裂鳥

邊個建制唔愛國呀屌佢老母
拎出黎批佢老母

鬥紅689政協都無得做

叫你企好啲聽唔聽到

回血劍, 登登登登

鬥紅開始！
換血換走建制派！

係啦係啦！知道你係最愛國愛家啦！過氣智囊!

香港整風運動

AB 團

自由黨/實政圓桌
講緊你

佳叔你話緊自己？當年你個phd都係美國讀，勁唔愛國

譚惠珠條撚樣已經係最好例子

第一次咁認同佳仔嘅分析 建制唔於愛国 唔愛国就由国安去處理

戰狼中隊：河已完

好呀好呀鬥愛國邊夠無產階級黎

我相信講嗰個已經係咁嘅人

收錢放風

中肯

List 下有咩建制派名人先，邊個唔夠家國情懷！！！！
殘體字俾唔識字嘅睇

民建联
李慧琼 柯创盛 葛珮帆 陈克勤 梁志祥 陈恒镔 黄定光 刘国勋 蒋丽芸 张国钧 何俊贤 周浩鼎 郑泳舜
工联会
黄国健 郭伟强 麦美娟 陆颂雄 何启明
经民联
刘业强 林健锋 梁君彦 梁美芬 石礼谦 张华峰 卢伟国 吴永嘉
自由党
邵家辉 张宇人 易志明 锺国斌
劳联
潘兆平
新民党
叶刘淑仪 容海恩
新论坛
马逢国
实政圆桌
田北辰
无党派
谢伟俊 廖长江 姚思荣 陈振英 陈健波 何君尧 谢伟铨 陈凯欣

你都好真心膠喎

劉兆佳係其中之一

但呢個出名9up神

係啦 成家外國國藉大量外國資產嘅明顯不愛国